Summary

Your Django project (forum_project) contains a well-structured app called object_finder.
It includes properly defined models, forms, templates, and tests.
You correctly registered your app in INSTALLED_APPS, connected templates and static files, and configured both PostgreSQL and SQLite for development and production.
The app handles user profiles, posts, comments, tags, and images.
Your templates include pagination, your static folder handles CSS and JavaScript (including a Wikidata API script), and the admin panel manages Post and Tag.

üí° 10 RAG Questions (with Answers)
1Ô∏è‚É£

Q: In which Django setting must an app be registered to work properly?
A: It must be listed under INSTALLED_APPS in settings.py.

2Ô∏è‚É£

Q: What is the name of the main Django app described in the project?
A: apps.object_finder.

3Ô∏è‚É£

Q: Which models are defined in the object_finder app?
A: Post, Comment, Tag, Profile, and Image.

4Ô∏è‚É£

Q: What is the purpose of the SignUpForm, PostForm, and CommentForm?
A: They handle user registration, post creation, and comment submission respectively.

5Ô∏è‚É£

Q: What are two main templates used for displaying user and post details?
A: profile.html and view_post.html.

6Ô∏è‚É£

Q: What do {% url %} and {% include %} tags do in Django templates?
A: {% url %} creates dynamic links, and {% include %} reuses template components.

7Ô∏è‚É£

Q: Which files handle static resources like CSS and JavaScript?
A: styles.css and wikidata.js.

8Ô∏è‚É£

Q: Why are both settings.py and settings_dev.py included in the project?
A: To allow switching between PostgreSQL (production) and SQLite (development) environments.

9Ô∏è‚É£

Q: Which models are registered in the Django admin panel?
A: Tag and Post.

üîü

Q: What aspects of the project are covered by the current tests?
A: Tests check user creation and post creation functionalities.