1 Satırlık Özet

Bu metin, Azure’un veri işleme, depolama ve analiz hizmetlerini (Data Factory, Databricks, Synapse, Data Lake, Power BI) kullanarak Lakehouse mimarisiyle ETL/ELT veri boru hattı kurmayı anlatıyor.

🌍 10 Karışık (English + Türkçe) RAG Sorusu ve Cevapları
🟢 RAG Question 1

Q: What is Azure mainly used for in this context?
A: Azure is used as a cloud platform for data ingestion, transformation, and analytics through tools like Data Factory, Databricks, and Synapse.

🟢 RAG Question 2

Q: Azure Data Factory ne işe yarar?
A: Azure Data Factory, ETL ve ELT süreçlerini yönetmek, veri kaynaklarını bağlamak ve pipeline’lar oluşturmak için kullanılır.

🟢 RAG Question 3

Q: Which service provides Apache Spark-based big data processing on Azure?
A: Azure Databricks — it supports distributed processing, machine learning, and Lakehouse transformations.

🟢 RAG Question 4

Q: Lakehouse mimarisindeki üç katman nedir?
A: Bronze (ham veri), Silver (işlenmiş veri) ve Gold (analize hazır veri) katmanlarıdır.

🟢 RAG Question 5

Q: In an Azure Lakehouse, where is raw (unprocessed) data stored?
A: It is stored in the Bronze layer within Azure Data Lake Storage Gen2.

🟢 RAG Question 6

Q: ELT süreci ETL’den nasıl farklıdır?
A: ELT’de veriler önce yüklenir, sonra dönüştürülür; ETL’de ise dönüşüm yüklemeden önce yapılır.

🟢 RAG Question 7

Q: What is Delta Lake, and how does it enhance Parquet format?
A: Delta Lake adds ACID transactions, versioning, and real-time streaming support on top of Parquet files.

🟢 RAG Question 8

Q: Change Data Capture (CDC) ne amaçla kullanılır?
A: CDC, veri kaynaklarındaki değişiklikleri (insert, update, delete) izleyerek gerçek zamanlı senkronizasyon sağlar.

🟢 RAG Question 9

Q: What Azure service is typically used to visualize the transformed data?
A: Azure Power BI, which allows interactive reports and data visualization.

🟢 RAG Question 10

Q: “Hot data” ne anlama gelir ve nasıl saklanır?
A: “Hot data”, sık erişilen veya yeni güncellenmiş veri olup Delta Lake formatında saklanır ve anlık analiz için kullanılır.